# В ЛАБИРИНТЕ СНОВ

![лого](media/cover.png)

*Что, если проснувшись не понимаешь в какой реальности оказался? Как отличить сон от яви и где проходит эта граница? Непростые вопросы, в которых сложно разобраться, особенно когда тебе всего пять лет.*

Игра «В лабиринте снов» была написана на [Парсерфест-2019](https://parserfest.ifiction.ru/). Это классический [парсерный квест](https://ifwiki.ru/%D0%9F%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B) на платформе [RInform](https://rinform.org/).

## Возрастные ограничения

[0+](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8_%D0%B2_%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8)

## Forgiveness Rating

[Polite](https://ifdb.tads.org/help-forgiveness)

## Версии

Игра «В лабиринте снов» доступна в трёх версиях:

* [Онлайн](https://johnbrown90210.gitlab.io/in_the_labyrinth_of_dreams_online)
* [Blorb-файл](bin/labyrinth.gblorb)
* [Ulx-файл](bin/labyrinth.ulx) (без графики)

## Системные требования

Для запуска офлайн-версии игры необходим [glulx-интерпретатор](https://rinform.org/#games).

## Прохождение

[Минимальный набор команд, необходимый для прохождения игры](solution.md).

## Авторские права

Copyright :copyright: Алексей Галкин (johnbrown), 2019 год.

В игре использованы следующие модули:

1. [DMenus](http://mirror.ifarchive.org/if-archive/infocom/compilers/inform6/library/contributions/DMenus.zip)
2. [howtoplayrus](https://gitlab.com/johnbrown90210/rinformaddons/blob/master/library/howtoplayrus.h)

Информация об авторах и лицензиях данных модулей содержится в их исходных кодах.

## Отказ от ответственности

Игра «В лабиринте снов» предоставляется «как есть», без каких-либо гарантий, явно выраженных или подразумеваемых. Все риски, связанные с использованием данной игры пользователь принимает на себя.

## Благодарности

Большое спасибо *Никите Цейковцу* и *Петру Косых* за их предложения по улучшению игры, а также за сообщения о багах (без них, к сожалению, никуда).

## Обратная связь

Вы можете связаться со мной по e-mail: `johnbrown90210 [at] gmail [dot] com`. Меня также можно найти на [форуме любителей текстовых игр](https://forum.ifiction.ru) под ником *johnbrown*.

*P.S. Если вам понравилась эта игра или просто чем-то запомнилась, напишите. Мне будет приятно получить отзыв или транскрипт вашего прохождения. И, если вы пришлёте сообщение о баге я тоже буду рад его видеть* :wink:.
